貪曾收監：20分鐘收監路 夕陽映囚車添落寞

在斜陽的映照下，貪曾20分鐘收監之路暢通無阻！下午5時45分，曾蔭權乘坐囚車離開金鐘高等法院，半百記者的閃光燈「射向」車內的曾蔭權，他坐於右邊首排靠窗位置，可清楚看見他煲呔已經除，雙手鎖上手銬的曾蔭權神情呆滯，一直向前望，期間突然轉過臉，一度瞪大雙眼望向左邊車窗，接着又再向前直望。

囚車在10名警員開路下，花費近5分鐘才成功駛出金鐘道。雖然適逢放工繁忙時候，但平時「塞爆」的金鐘和中環一帶道路，竟異常暢通，無警車護送的囚車，經過畢打街，轉入干諾道中向西隧方向行駛，途經國金一期、信德中心，曾蔭權可望到街景行人，但無人會留意到，這輛囚車中坐着前特首曾蔭權爵士，當囚車駛向西隧時，正好迎着西落的夕陽疾駛，只可惜，曾蔭權風光不再。

囚車駛出西隧後，經過大角咀亦一路暢通無阻，約20分鐘已抵達荔枝角收押所，收押所門外亦有近20名記者守候，警方則在行人道架起圍欄，囚車順利直駛入收押所，通道大閘隨即關上。今次押送貪曾的囚車，在相距進入監室的通道入口近4米位置停下，附近亦未有裝上任何遮擋設施，記者可清楚拍下他落車一刻，6名懲教員招呼曾下車後，曾刻意側身避全貌落入記者鏡頭，他將鎖上手銬的雙手緊緊貼近身體，快步進入通道，囚犯的生活正式開始。

囚車花近5分鐘才成功駛出金鐘高等法院。(張世洋攝)

囚車駛經信德中心，平時繁忙道路今日異常暢通。（左錦鴻攝）

囚車駛向西隧時，剛好迎着西落的夕陽。（左錦鴻攝）

囚車駛出西隧後，直朝荔枝角收押所方向駛去。（左錦鴻攝）

啲措詞

斜陽裏 氣魄更壯
斜陽落下 心中不必驚慌

洗唔洗寫得咁靚

呀權

我都唔識形容我嘅感受

有d sad

千山我獨行
不必相送

痴線,門口影完都唔夠,仲要上車追,東方真係好愛曾蔭權

東方真係同佢有深仇大恨

一早學689跟著刁派搵食咪冇事囉
長食長有洗乜宜家咁

個記者咁好文彩

小氣撚

領匯上市有無份？

蔭權揮一揮囚衣，不帶走一片雲彩

東方

百份報追擊左貪曾咁多年
開香檳未？

抒情文咩大佬